有冇人踢波成日整親？

我成日踢波拗柴好痛，唔知點預防

我早兩個月扭親去左睇急症
好返次後 一個月前又打爆左個鼻
又要抖一個月

踢比賽？

練tibialis anterior 擺個啞鈴係腳背上hold
練多啲calves, quads

斷過手又成日跤柴 主要係唔夠人撞身位唔夠

斷十字韌帶

同路人

已放棄踢波

唔係踢波 打籃波街場
打得太興起 太博命

咁搏命踢英超咩

我係唔知點解跑跑下就會有一下腳掌向內屈，跟住就痛到郁唔到

內定外呀

內

向內

向到外屈隻腳斷左架喇啵

物理治療師話有3、4成機會再斷，仲點踢波

應該係ankle mobility問題 同tibialis anterior 過弱
去utube 搵下點增加腳踝靈活性

斷過手同十字韌帶

我一個月前隻右腳都拗左，果時左腳射波，右腳重心腳內腳眼條筋彈左上黎，勁痛，之前每次踢完波右腳腳板中間都會痛，唔知係咪舊患
而家都未可以跑步，有時條筋都會彈上黎，唔係好用到力

可以send cv去阿仙奴

斷過腳
手骨折
lin磨損左 又痛又難埋口

有3-4成咁多咩
我聽醫生講話10%左右
不過韌帶易斷係天生 無得避

嘩 好傷喎 成個身既重量再加momentum
一個月都未好 巴打你應該好重下
要研究營養學 減磅
低啲體脂會復原快啲 同減輕關節負荷

宜家可以練小腿 離心向心都慢啲咁練
仲有
練腳掌既肌肉 企直之後向前傾 要諗住用腳指公撐地板保持著姿勢
再強啲既板本 就做硬拉時專注用腳指公撐地板保持平衡 前提係要姿勢正確
跟住可以做下啲landing drills

治本就係增加腳踝靈活性 左右腳都要 同埋練tibialis anterior 哩兩樣野對足球運動黎講係特別重要 好限制技術、表現同穩定性

射波斬波最關鍵唔係主射腳既力量 而係重心腳踝既活動幅度同位置 睇下定格圖再想像下成個射波動作就會明
又諗下推波個動作 有時就係脛骨前個組肌肉攰左 令到腳掌提唔起 跟住差錯腳 就會出現所謂「細咬」
如果連股4頭都攰就會「大咬」 姐係真係咬柴

多謝巴打好專業
其實我唔係好重，60公斤，可能係我果次射波轉身個角度大左先會拗，有90度多啲，咁就拗左